%%%
%%%
%%% Extensions : shortcuts.sty
%%% Version : 1.0
%%% Date : 10/05/16
%%% Auteur : Jeff LANCE
%%% Notes : Cette extension peut demander l'ajout de certains packages.
%%%         Il est conseillé de l'appeler dans un(e) classe/(package) appelant
%%%         elle(lui)-même ces packages.
%%%
%%%

\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{shortcuts}[2016/05/16 Définitions de raccourcis vers des macros
                                       existantes, v1.0]



\makeatletter



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%
% ENVIRONMENTS
%
%

%% itemize
%%
\newcommand{\bi}{\begin{itemize}}
\newcommand{\ei}{\end{itemize}}

%% enumerate
%%
\newcommand{\be}{\begin{enumerate}}
\newcommand{\ee}{\end{enumerate}}

%% descriptions
%%
\newcommand{\bd}{\begin{description}}
\newcommand{\ed}{\end{description}}

%% columns
%%
\newcommand{\bc}{\begin{columns}}
\newcommand{\ec}{\end{columns}}

%% questions
%%
\newcommand{\bq}{\begin{questions}}
\newcommand{\eq}{\end{questions}}

%% tasks
%%
\newcommand{\bt}{\begin{tasks}}
\newcommand{\et}{\end{tasks}}

%% minipage
%%
% \newcommand{\bm}{\begin{minipage}}
% \newcommand{\em}{\end{minipage}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%
% TEXT
%
%

%% positive skip.
%%
\NewDocumentCommand \pskip { G{.2} } {%
    \vspace*{+#1cm}
}

%% negative skip.
%%
\NewDocumentCommand \nskip { G{.8} } {%
    \vspace*{-#1cm}
}

%% another shortcut to whiting text.
%%
\NewDocumentCommand \ghost { } {%
    \white
}

%% c'est-à-dire
%%
\NewDocumentCommand \cad { } {
	{c'est-à-dire}
}
\NewDocumentCommand \Cad { } {
	{C'est-à-dire}
}

%% textsuperscript and textsubscript
%%
\NewDocumentCommand \tup { g } {
    \textsuperscript{#1}
}

\NewDocumentCommand \tub { g } {
    \textsubscript{#1}
}

%% smileys
%%
\NewDocumentCommand \wink { } {
  {\DejaVuSans 😉}
}

\NewDocumentCommand \lol { } {
  {\DejaVuSans 😂}
}

\NewDocumentCommand \sad { } {
  {\DejaVuSans 😞}
}

% double quoting
%%
\NewDocumentCommand \og { }{
  <<
}
\NewDocumentCommand \fg { }{
  >>
}

% column sep rule
%%
\NewDocumentCommand \filet { G{0} } {
  \setlength{\columnseprule}{#1}
}

% \num shortcut
%%
\NewDocumentCommand \n { g } {
  \num{#1}
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%
% MATHS
%
%

%% i, j & k vectors
%%
\NewDocumentCommand \veci { } {
	\ensuremath{ \vec{\imath} }
}
\NewDocumentCommand \vecj { } {
	\ensuremath{ \vec{\jmath} }
}
\NewDocumentCommand \veck { } {
	\ensuremath{ \vec{k} }
}

%% basis (i,j)
%%
\RenewDocumentCommand \ij { } {
  \ensuremath{ \left(\vec{\imath}\; ;\; \vec{\jmath}\right) }
}

%% basis (i,j,k)
%%
\NewDocumentCommand \ijk { } {
  \ensuremath{ \left(\vec{\imath}\; ;\; \vec{\jmath}\ ;\ \vec{k}\right) }
}

%% frame (O;i;j)
%%
\NewDocumentCommand \oij { } {
  \ensuremath{ \left(O\; ;\; \vec{\imath}\; ;\; \vec{\jmath}\right) }
}

%% frame (O;i;j;k)
%%
\NewDocumentCommand \oijk { } {
  \ensuremath{ \left(O\; ;\; \vec{\imath}\; ;\; \vec{\jmath}\ ;\ \vec{k}\right) }
}

%% frame (O;I;I)
%%
\NewDocumentCommand \OIJ { } {
  \ensuremath{ \left(O\; ;\; I\; ;\; J\right) }
}

%% frame (O;x;y)
%%
\NewDocumentCommand \oxy { } {
  \ensuremath{ \left(O\; ;\; x\; ;\; y\right) }
}

%% vector arrow redefinition
%%
\renewcommand{\Vec}[1]{
  \ensuremath{ \overrightarrow{#1\vphantom(} }
}

\renewcommand{\vec}[1]{
  \ensuremath{ \overrightarrow{#1\vphantom(} }
}

%% coordinates
%%
\NewDocumentCommand \coord { s m }{
  \IfBooleanTF { #1 } {
    \uplet*{#2}
  }{
    \uplet{#2}
  }
}

%% positional notation
%%
\newcommand{\base}[2]{
  \ensuremath{ \overline{#1\vphantom(}^{#2} }
}

%% sets: N, Z, D, Q, R\Q and R with possibility to minus some numbers
%%
\NewDocumentCommand \R { s g } {
    \IfBooleanTF {#1} {
        \IfNoValueTF {#2} {
%            \mathchoice{\! \mathbb{R} \setminus \{0\} \!}
%                       {\ensuremath{ \mathbb{R} \setminus \{0\} }}
%                       {\! \mathbb{R} \setminus \{0\} \!}
%                       {\! \mathbb{R} \setminus \{0\} \!}
            \ensuremath{\mathbb{R} \setminus \{0\}}
        }{
%            \mathchoice{\! \mathbb{R} \setminus \{0, #2\} \!}
%                       {\ensuremath{ \mathbb{R} \setminus \{0, #2\} }}
%                       {\! \mathbb{R} \setminus \{0, #2\} \!}
%                       {\! \mathbb{R} \setminus \{0, #2\} \!}
            \ensuremath{\mathbb{R} \setminus \{0, #2\}}
        }
    }{
        \IfNoValueTF {#2} {
%            \mathchoice{\mathbb{R}}
%                       {\ensuremath{ \mathbb{R} }}
%                       {\mathbb{R}}
%                       {\mathbb{R}}
            \ensuremath{ \mathbb{R} }
        }{
%            \mathchoice{\mathbb{R} \setminus \{#2\}}
%                       {\ensuremath{ \mathbb{R} \setminus \{#2\} }}
%                       {\mathbb{R} \setminus \{#2\}}
%                       {\mathbb{R} \setminus \{#2\}}
            \ensuremath{\mathbb{R} \setminus \{#2\}}
        }
    }
}
\NewDocumentCommand \RQ { } {
	\( \mathbb{R} \setminus \mathbb{Q} \)
}
\NewDocumentCommand \Q { s g } {
    \IfBooleanTF {#1} {
        \IfNoValueTF {#2} {
            \ensuremath{\mathbb{Q} \setminus \{0\}}
        }{
            \ensuremath{\mathbb{Q} \setminus \{0, #2\}}
        }
    }{
        \IfNoValueTF {#2} {
            \ensuremath{\mathbb{Q}}
        }{
            \ensuremath{\mathbb{Q} \setminus \{#2\}}
        }
    }
}
\NewDocumentCommand \D { s g } {
    \IfBooleanTF {#1} {
        \IfNoValueTF {#2} {
            \ensuremath{\mathbb{D} \setminus \{0\}}
        }{
            \ensuremath{\mathbb{D} \setminus \{0, #2\}}
        }
    }{
        \IfNoValueTF {#2} {
            \ensuremath{\mathbb{D}}
        }{
            \ensuremath{\mathbb{D} \setminus \{#2\}}
        }
    }
}
\NewDocumentCommand \Z { s g } {
    \IfBooleanTF {#1} {
        \IfNoValueTF {#2} {
            \ensuremath{\mathbb{Z} \setminus \{0\}}
        }{
            \ensuremath{\mathbb{Z} \setminus \{0, #2\}}
        }
    }{
        \IfNoValueTF {#2} {
            \ensuremath{\mathbb{Z}}
        }{
            \ensuremath{\mathbb{Z} \setminus \{#2\}}
        }
    }
}
\NewDocumentCommand \N { s g } {
    \IfBooleanTF {#1} {
        \IfNoValueTF {#2} {
            \ensuremath{\mathbb{N} \setminus \{0\}}
        }{
            \ensuremath{\mathbb{N} \setminus \{0, #2\}}
        }
    }{
        \IfNoValueTF {#2} {
            \ensuremath{\mathbb{N}}
        }{
            \ensuremath{\mathbb{N} \setminus \{#2\}}
        }
    }
}
\ProvideDocumentCommand \C { s g } {
    \IfBooleanTF {#1} {
        \IfNoValueTF {#2} {
            \ensuremath{\mathbb{C} \setminus \{0\}}
        }{
            \ensuremath{\mathbb{C} \setminus \{0, #2\}}
        }
    }{
        \IfNoValueTF {#2} {
            \ensuremath{\mathbb{C}}
        }{
            \ensuremath{\mathbb{C} \setminus \{#2\}}
        }
    }
}

%% dot product
%%
\NewDocumentCommand \dotprod{ s g g } {
    \IfBooleanTF {#1} {
        \ensuremath{
            \vec{#2} \cdot \vec{#3}
        }
    }{
        \ensuremath{
            \overrightarrow{#2\vphantom(} \cdot \overrightarrow{#3\vphantom(}
        }
    }
}

%% math letter used as curve name
%%
\NewDocumentCommand \ronde{ G{f} } {
    \ensuremath{\mathscr{#1}}
}

%% point
%%
\NewDocumentCommand \point{ G{A} G{0} G{0} } {
    $ #1\big(#2\ ;\ #3\big) $
}

%% cardinal
%%
\NewDocumentCommand \card{ G{E} }{
    \text{Card($ #1 $)}
}

%% print the acronym F.I. for "Forme indéterminée" in bold and sans-serif font.
%%
\NewDocumentCommand \FI{ } {
    \textsf{\textbf{F.I.}}
}

%% \nicefrac shortcut
%%
\NewDocumentCommand \sfrac{ G{1} G{2}  } {
  \nicefrac{#1}{#2}
}

%% limits
%%
\NewDocumentCommand \limite{ G{f(x)} G{x \to +\infty} }{
  \ensuremath{\lim\limits_{ #2 } #1}
}

%%% l
%%%
%\RenewDocumentCommand \l {  } {
%  \ensuremath{\ell}
%}

% %% renewed \bar command
% %%
% \renewcommand{\bar}[1]{\overline{#1}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



\makeatother
